# ABC057

2018-05-07

## テストケース

## A - Remaining Time

- (a + b) mod 24で24:00以降も正しく計算できる

## B - Checkpoints

- 距離の和を求めるのかと思って途中まで実装してしまった
- 修正よろしく

- 結局Rubyでやりました
  - おもしろいことに前回とまったく同じです
  - 提出したコードのロジックも、WAになったところも！
  - 自分の癖みたいなものがあるんですかね

- OCamlで書いたコードがどうしてもACになりません
  - あきらめました

## C - Digits in Multiplication

- Nを2つの整数の積で表す
  - その2つの数はなるべく近い値にしなくてはならない
    - 平方根

- 平方根を整数に直して、その数から1までの間にNの約数が見つかればそこで探索終了

- 桁数は文字列にして判定してもいいですが、せっかくなので数字から判定する関数を書きます
  - 0になるまで何回`1 / 10`できるか、という感じでよさそうです

## 振り返り

### B

- OCamlのコードがうまくいかないのが悔しい
  - いまだに原因がわからない

### C

- 前回やったときのことをうっすら覚えていたこともあってサクッと書けた

- 数字を文字列にせずに桁数を数える関数もサクッと書けたのがうれしい